\documentclass[letterpaper,12pt]{article}


\listfiles

\input{packages}

%\renewcommand{\baselinestretch}{1.5} 

\title{ Optimisation de la production d'une mine à ciel ouvert }
\author{\textsc{\large{Frédéric Quesnel}} \\ MTH6601}

%\date{\today}

%\baselineskip=15pt

\begin{document}
	
	\maketitle
	
	\tableofcontents
	
	\setcounter{section}{-1}
	
	%========================================================================================
	% Section 0
	%========================================================================================
	\section{Avant de commencer...}
	Ce TP concerne l'optimisation des opérations d'une mine à ciel ouvert. Il est basé sur un vrai projet de recherche mené par un professeur de Polytechnique. Dans ce TP, vous étudirez un modèle simplifié de mine à ciel ouvert à l'aide d'un simulateur. Une présentation décrivant le fonctionnement de la mine et du simulateur se trouve sur Moodle. Il est fortement recommandé de relire ce document avant de commencer. Pour toute question concernant le simulateur ou cet énoncé, ou encore pour signaler un bogue du simulateur, n'hésitez pas à contacter à Frédéric Quesnel. 
	
	
	Il est encouragé d'inclure des tableaux ou des graphiques pertinents à vos réponses. Toutefois, le coeur de l'évaluation portera sur la justesse de votre analyse et vos conclusions. 
	
	
	%========================================================================================
	% Section 1 Prediction des temps de parcours
	%========================================================================================
		
	\input{pred_temps_parcours.tex}

	%===========================================================================
	% Section 2 Affectation des camions pour maximiser la production
	%===========================================================================
	
	\input{max_prod.tex}

	%===========================================================================
	% Section 3 Affectation des camions pour atteindre des objectifs de production
	%===========================================================================
	
	\input{respect_objectifs.tex}
	
	%===========================================================================
	% Section 4 Modification du plan d'opération
	%===========================================================================
	
	\input{modif_plan.tex}
	
	%===========================================================================
	% Section 5 Optimisation des coûts de production + bonus
	%===========================================================================
	\input{optim_couts_prod.tex}
	

	\section{Liste des variables}
	\label{sec:vars}
	
	
	\begin{itemize}
		\setlength\itemsep{0.01em}
		\item $x1$ : Vitesse moyenne d'un camion.
		\item $x2$ : Vaut 1 si la pelle est actives, 0 sinon.
		\item $x3$ : Nombre réel aléatoire entre 0 et 1.
		\item $x4$ : Infini ($(2-2^{-52})*2^{1023}$)
		\item $t1$ : Temps moyen de remplissage d'un camion.
		\item $t2$ : Temps de parcours espéré jusqu'à la pelle.  
		\item $d1$ : Distance entre le camion et la pelle.
		\item $n1$ : Nombre de camions en attente (sans compter le camion en remplissage).
		\item $n2$ : Nombre de camions à la pelle (en comptant le camion en remplissage).
		\item $n3$ : Nombre de camions en route pour la pelle.
		\item $t3$ : Temps espéré avant que la pelle n'ait terminé le remplissage des camions actuellement en attente.
		\item $t4$ : Temps espéré avant le début du remplissage du camion.
		\item $t5$ : Temps d'attente espéré du camion (0 si la pelle est inactive quand le camion arrive).
		\item $t6$ : Temps d'attente espéré de la pelle (peut être négatif si le camion arrive avant que la pelle ne soit en attente).
	\end{itemize}
	
	
	
\end{document}

